<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Costa Rica &#8211; Travel blog</title>
	<atom:link href="/tag/costa-rica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>&#34;The first condition of understanding a foreign country is to smell it.”</description>
	<lastBuildDate>Thu, 26 Jul 2012 00:42:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Rijst en Zwarte Bonen</title>
		<link>/2012/07/26/rijst-en-zwarte-bonen/</link>
					<comments>/2012/07/26/rijst-en-zwarte-bonen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Niek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2012 00:42:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eten Op Reis]]></category>
		<category><![CDATA[Costa Rica]]></category>
		<category><![CDATA[Panama]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=355</guid>

					<description><![CDATA[Tijdens de vijf weken, die wij in Centraal Amerika rond hebben gereisd, hebben wij uitgebreid kennis kunnen maken met de keukens van Costa Rica en Panama. Het eten dat je in deze landen tegenkomt lijkt zo op elkaar dat ik ze in een keer onder de loep neem. Op de eerste dag in Costa Rica [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Tijdens de vijf weken, die wij in Centraal Amerika rond hebben gereisd, hebben wij uitgebreid kennis kunnen maken met de keukens van Costa Rica en Panama. Het eten dat je in deze landen tegenkomt lijkt zo op elkaar dat ik ze in een keer onder de loep neem.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12.jpg"><img loading="lazy" class="aligncenter size-medium wp-image-356" title="OLYMPUS DIGITAL CAMERA" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12-300x228.jpg" alt="" width="300" height="228" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12-300x228.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12-190x144.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12-400x305.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_12.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Op de eerste dag in Costa Rica vielen wij direct met onze neus in de spreekwoordelijke boter. We werden door de eigenaar van het hostel Castle Tam meegenomen naar een lokale markt. De markt zag er echt prima uit. Heel veel keuze uit groente en fruit en nog heel betaalbaar ook. Melk uit een kokosnoot of een advocado op de hand. Afgeladen met ananas (voor Susan) sinaasappelen, advocado&#8217;s, tomaten, mais en vast nog veel meer verlaten we de markt om de komende dagen lekker te kunnen koken. Zelf koken blijkt het helemaal te zijn in dit land. Tenminste voor de backpackers. Niet dat uit eten duur is, maar zelf koken is, net als in Nederland, een stuk voordeliger en ongeveer ieder hostel beschikt over een gemeenschappelijke keuken.</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088.jpg"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-359" title="2012-06-15_Pacific-Coast_088" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088.jpg" alt="" width="500" height="296" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088.jpg 500w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088-300x177.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088-190x112.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088-60x35.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-15_Pacific-Coast_088-400x236.jpg 400w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></span> Van het gekochte fruit maken we die middag lekker sapjes. De sinaasappels en ananas zijn veel zoeter en lekkerder dan die wij kennen. Zelf koken in een hostel betekend niet zomaar eten bereiden, maar is veel meer dan dat. De keuken is de plek om andere backpackers te ontmoeten en samen koken en eten is nou eenmaal veel gezelliger.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18.jpg"><img loading="lazy" class="alignright size-medium wp-image-360" title="2012-06-10_San-Jose_18" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18-213x300.jpg" alt="" width="213" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18-213x300.jpg 213w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18-134x190.jpg 134w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18-56x80.jpg 56w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18-237x335.jpg 237w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-10_San-Jose_18.jpg 439w" sizes="(max-width: 213px) 100vw, 213px" /></a>Koken in hostels is wel even wennen. Je hebt geen keuken zoals je thuis gewend bent. Telkens als je in een nieuw hostel bent, moet je weer ontdekken wat er in de keuken aanwezig is. De keukens varieën nogal. Zo moet je in de ene keuken op zoek naar een paar pannen, zijn ze in de volgende in overvloed aanwezig en weer in een andere lijkt elke koekenpan meer op een wok. Soms is de keuken zo knus dat je op elkaar moet wachten voor een vrije pit en een andere keer staat er een batterij industrie branders opgesteld zodat je eten in no-time klaar is. Natuurlijk kun je ook geen keukenkast vol kruiden en sausjes op je rug meeslepen, wat betekent dat je flink moet improviseren. Toch lukt het ons prima om steeds een lekkere maaltijd neer te zetten. Zo eten we regelmatig tortilla&#8217;s met allerlei soorten vulling, nasi, pasta of zelfs zelfgemaakte hamburgers, waneer oud brood op moet.</p>
<p style="text-align: justify;">Dat koken gezellig en sociaal is blijkt wel als we een paar Amerikanen ontmoeten en die avond met ze alleen een lekkere tortilla maaltijd maken met veel verse groente en vis. Daarbij drinken we een lekkere, zelfgemaakte mojito.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-364" title="2012-06-16_Pacific-Coast_100" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001-292x300.jpg" alt="" width="292" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001-292x300.jpg 292w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001-185x190.jpg 185w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001-60x61.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001-326x335.jpg 326w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-16_Pacific-Coast_1001.jpg 500w" sizes="(max-width: 292px) 100vw, 292px" /></a>Tot zover heb ik het niet eens gehad over de keuken in Costa Rica en Panama. Dat is geen toeval want deze zou je basic kunnen noemen. De keuken bestaat voornamelijk uit één gerecht, rijst met zwarte bonen met een stukje vlees of vis. Meestal wel smaakvol maar niet bijzonder te noemen. En ook niet de moeite waard om een recept van toe te voegen zodat jullie massaal zelf kunnen gaan kokkerellen. Als ontbijt zie je vaak een dunne tortilla gevuld met aardappelpuree, roerei en hoe kan het ook anders zwarte bonen. Smaakte prima en vulde goed. Van het eten in Costa Rica blijft ons vooral de grote keuze uit verse fruit bij en de lekkere sapjes en cocktails die ze er hier van maken. Wat Panama betreft hebben we heerlijke verse vis en kreeft gegeten op de San Blas eilanden.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21.jpg"><img loading="lazy" class="alignright size-medium wp-image-365" title="2012-07-09_San-Blas_21" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21-296x300.jpg" alt="" width="296" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21-296x300.jpg 296w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21-1013x1024.jpg 1013w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21-188x190.jpg 188w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21-60x60.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21-331x335.jpg 331w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-07-09_San-Blas_21.jpg 1678w" sizes="(max-width: 296px) 100vw, 296px" /></a>Mag het eten dan niet heel bijzonder geweest zijn in Costa Rica en Panama, we hebben er elke dag weer van genoten. Omdat het gewoon leuk is om zelf naar je eten op zoek te gaan en het gezellig is in een hostel je potje te maken. Intussen zijn we al weer een week in Peru en ik kan nu al zegen dat het hier elke dag naar meer smaakt maar over Peru schrijf ik later.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/07/26/rijst-en-zwarte-bonen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>The Caribean</title>
		<link>/2012/07/05/the-caribean/</link>
					<comments>/2012/07/05/the-caribean/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Niek &#38; Susan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jul 2012 20:40:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Reisverslag]]></category>
		<category><![CDATA[Costa Rica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=231</guid>

					<description><![CDATA[Het plan is om vanuit La Fortuna weer de warmte van de kust op te zoeken en wel de Caribische kust. In Santa Elena en La Fortuna hadden we diverse mensen gehoord over &#8216;het slechte weer&#8217; aan de Caribische kust. Hmm, dat zou een vervelende afsluiting zijn van een geweldige tijd in Costa Rica. Maargoed, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Het plan is om vanuit La Fortuna weer de warmte van de kust op te zoeken en wel de Caribische kust. In Santa Elena en La Fortuna hadden we diverse mensen gehoord over &#8216;het slechte weer&#8217; aan de Caribische kust. Hmm, dat zou een vervelende afsluiting zijn van een geweldige tijd in Costa Rica. Maargoed, we zien wel en als het echt zo slecht is gaan we gewoon terug naar de Pacific. Tortuguero is het doel. Het is een eiland wat zeker de moeite waard is, maar het heel wat moeite kost om er te komen vanuit La Fortuna. <a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041.jpg"><img loading="lazy" class="alignright size-medium wp-image-233" title="2012-06-26_Cahuita_04" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041-224x300.jpg" alt="" width="224" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041-224x300.jpg 224w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041-142x190.jpg 142w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041-60x80.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041-251x335.jpg 251w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-26_Cahuita_041.jpg 318w" sizes="(max-width: 224px) 100vw, 224px" /></a>Je moet echt zorgen dat je de laatste bus van 15.00u(!) in Cariari naar La Pavona haalt, anders kom je er niet meer die dag. Dat betekend dus vroeg opstaan om de bus van 6.30u (op zondag) te halen. Het is vroeg, maar het leven in Costa Rica begint vroeg, de avonden beginnen vroeg en je ligt dus tamelijk vroeg op bed. Dus 6.30u de bus halen moet geen probleem zijn. Na 1,5u komen we aan in Ciudad Quesada, hier blijkt geen bus te gaan naar Guapiles, Oje, wat nu? Verkeerd voorgelicht dus. We moeten eerst 2,5u met de bus naar Puerto Viejo de Sarapiqui. Uhmm, gaan we het dan nog redden om in Tortuguero te komen? Puerto Viejo, dat staat eigenlijk voor eind van de week op het programma. Dan maar het schema omgooien. Eerst naar Puerto Viejo en daarna naar Tortuguero. Aangekomen in Puerto Viejo de Sarapiqui blijkt dat dat niet de Puerto Viejo is die we denken dat het is. Er is nog een andere Puerto Viejo, blijkt. Dat schept toch weer mogelijkheden om naar Tortuguero te gaan. Vanuit hier gaat er wel een bus naar Guapiles gelukkig. Bus nummer 3 van vandaag. In Guapiles stappen we over op de bus naar Cariari, met een beetje geluk zijn nog optijd voor de bus van 15.00u naar La Pavona en de boot naar Tortuguero. Het is zondag vandaag en het lijkt wel alsof dat de reisdag is voor de lokale mensen, het is heel de dag erg druk in alle bussen. In Guapiles is er iets te doen voor truckers. Er rijdt een grote stoet trucks luid toeterend door de straten en het gaat allemaal niet erg snel, als we maar optijd in Cariari zijn&#8230; Gelukkig, dat zijn we. We hebben zelfs nog een half uur over! We gaan het vandaag toch nog halen naar Tortuguero! Weer een uur in de bus naar La Pavona en daarna nog 1,5u met de boot naar Tortuguero. <a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft  wp-image-234" title="2012-06-24_Tortugero_02" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02-300x225.jpg" alt="" width="270" height="203" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02-190x142.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-24_Tortugero_02.jpg 640w" sizes="(max-width: 270px) 100vw, 270px" /></a>Het is een mooie boottocht over de rivier in de namiddagzon. We zien al veel vogels, kaaimannen en diverse apen. 18.00u komen we dan eindelijk aan in Tortuguero, 12u nadat we vertrokken zijn uit ons hostel in La Fortuna. Moe en bezweet gaan we opzoek naar een slaapplek, die vinden we aan het strand (heel vervelend). Even opfrissen, wat eten en snel naar bed. Het is een lange reisdag geweest en morgenvroeg (6.00u) gaan we met een kano het National park verkennen</p>
<p style="text-align: justify;">Tortuguero NP is een groot natuurgebied waar een grote diversiteit aan dieren leven. Zo vroeg op de ochtend zien we veel dieren. <a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20.jpg"><img loading="lazy" class="alignright  wp-image-235" title="2012-06-25_Tortugero_20" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20-300x207.jpg" alt="" width="240" height="166" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20-300x207.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20-190x131.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20-60x41.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20-400x277.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-25_Tortugero_20.jpg 423w" sizes="(max-width: 240px) 100vw, 240px" /></a>Veel apen, hagedissen en salamanders, vogels, kaaimannen en ook de bekende Blue Jeans frog. De kleine knalrode kikker met donker blauwe achterpoten, net een spijkerbroek, vandaar de naam. Het is een beestje van maar 2,5cm groot, maar we hebben hem gezien! De rest van de dag brengen we door in een hangmat, beetje lezen, beetje internetten, beetje slapen. Vanavond laat gaan we schildpadden spotten op het strand, dus weer een lange dag vandaag.</p>
<p style="text-align: justify;">Het is vroeg in het seizoen voor de schilpadden om de eieren te leggen, maar de gidsen hebben de hele week al schildpadden gezien, dus de kans is aanwezig dat er vanavond ook een paar aan land komen om de eieren te leggen. De schildpadden die deze tijd aan land komen zijn over het algemeen jonge schildpadden die voor het eerst eieren gaan leggen. We zijn goed en wel op het strand en we zien de eerste schildpad die opweg is terug de zee in. Of deze schildpad ook eieren heeft gelegd is niet duidelijk, soms komen ze aan land, maar vinden geen geschikte plek of worden ze gestoord in hun voorbereiding en gaan dan weer terug om een andere plek te zoeken. We lopen verder in het donker over het strand en even later treffen we een schildpad die klaar is met leggen en het nest weer af aan het sluiten is. We lopen weer verder. Er zijn nog meer groepjes mensen op het strand en de gidsen zijn druk met elkaar aan het bellen of er nog meer schildpadden zijn. <a href="/wp-content/uploads/2012/07/turtle.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-239" title="turtle" src="/wp-content/uploads/2012/07/turtle-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/turtle-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/07/turtle-190x142.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/07/turtle-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/turtle.jpg 400w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Jahoor, er zijn er meer. Er is er een net op het strand gekomen en net begonnen met het graven van een kuil. Verderop blijkt er nog een te zijn die haar kuil al klaar heeft en op het punt staat de eieren te gaan leggen. Wat doen we. Blijven we bij deze wachten en kijken wat er gebeurt. Dit kan nog zeker 40 minuten duren voordat de eieren gelegd gaan worden. Het kan ook zijn dat tijdens het graven blijkt dat de plek toch niet geschikt is en de schildpad weer vertrekt. We besluiten naar de andere schildpad te gaan die al verder is in haar proces, misschien gaat deze zo leggen. Al snel vinden we de betreffende schildpad, ze is nog bezig met haar kuil en we blijven op gepaste afstand een tijdje wachten. Ineens is de schilpad weg. Als we gaan kijken bij het potentiele nest blijkt er een grote bamboestok in het nest te liggen. Deze plek bleek dus toch niet geschikt. Helaas voor ons zien we dus geen schildpad die ook werkelijk eieren gaat leggen. Als we terug lopen over het strand komen we nog een schildpad tegen die opweg is naar zee. Aan het spoor is te zien dat deze geen poging heeft ondernomen om een nest te graven, maar is omgedraaid. Waarschijnlijk is ze ergens door gestoord, opweg naar een potentieel nest. Vanavond hebben we 3 schilpadden gezien kruipend over het strand van of naar het water en 3 schildpadden die ook werkelijk aan het graven waren, waarvan 1 een nest aan het dichtmaken was.</p>
<p style="text-align: justify;">Het is een lange, maar zeer dierrijke dag geweest vandaag en morgen gaat weer vroeg de wekker omdat we om 5.30u de boot willen nemen terug naar La Pavona om naar Cahuita te reizen.</p>
<p style="text-align: justify;">Cahuita is een klein dorpje waar de reggaemuziek overal klinkt en de cocktails je bij iedere bar voor de halve prijs tijdens happy hour kunt kopen. Als je het goed uitmikt kun je, door een soort van kroegentocht te doen, van vier uur &#8216;s middags tot negen uur &#8216;s avonds happy hour cocktails drinken. We dopen de Caribische kust van Costa Rica maar om in Cocktail Rica. In Cahuita bezoeken we het (zoveelste) National park. Dit park staat bekend om zijn luiaarden, vele apen en slangen. Apen, hagedissen, vogels, krabbetjes, wasberen, kikkers en spinnen zien we genoeg, maar helaas niet de welbekende knalgele slang en de luiaarden. Nog een laatste cocktail voordat we weer verder reizen naar onze laatste bestemming in Costa Rica, Puerto Viejo de Talamanca. Vanaf Cahuita is dat maar een half uur met de bus, dus we hoeven dit keer niet de eerste bus te hebben. Aan het einde van de ochtend komen we aan in Puerto Viejo, een duidelijk meer toeristische plaats. Ook hier klinkt de reggae muziek uit alle boxen en zijn cocktails weer overal te krijgen, alleen is de happy hour wat minder ruim dan in Cahuita. De rest van de middag slenteren we door het plaatsje en ondernemen we eigenlijk niet veel verder.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6.jpg"><img loading="lazy" class="aligncenter size-medium wp-image-236" title="2012-06-29_Puerto-Viejo_6" src="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6-190x142.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/07/2012-06-29_Puerto-Viejo_6.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Een relaxte afsluiting van een geweldige tijd in Costa Rica! Op naar Panama.</p>
<p>[travelmap-map first=6 last=16]</p>
<p>[travelmap-list first=6 last=16]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/07/05/the-caribean/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Van de Pacific naar de Caribean</title>
		<link>/2012/06/29/van-de-pacific-naar-de-caribean/</link>
					<comments>/2012/06/29/van-de-pacific-naar-de-caribean/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Niek &#38; Susan]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jun 2012 03:44:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Reisverslag]]></category>
		<category><![CDATA[Costa Rica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=212</guid>

					<description><![CDATA[Na ruime week aan de Pacific te hebben gezeten is het tijd om het binnenland in te trekken. We gaan, wederom een lange busdag tegemoet, opweg naar Monteverde. Vanuit Montezuma moeten we eerst weer terug naar Puntarenas, dezelfde weg als op de heenreis, er is simpelweg geen andere weg. In Punterenas gaan we met en [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Na ruime week aan de Pacific te hebben gezeten is het tijd om het binnenland in te trekken. We gaan, wederom een lange busdag tegemoet, opweg naar Monteverde. Vanuit Montezuma moeten we eerst weer terug naar Puntarenas, dezelfde weg als op de heenreis, er is simpelweg geen andere weg. In Punterenas gaan we met en taxi naar de busterminal. Ze hebben hier in Costa Rica er een handje van om een bus- en bootterminal of twee busterminals, aan de ene kant en aan de andere kant van de stad te bouwen. De taxi maffia vaart er wel bij. Gelukkig vertrekt niet veel later een rechtstreekse bus naar Monteverde. Even om jullie te herinneren; rechtstreeks betekent niet overstappen en ook echt niet meer dan dat. Het laatste stuk van de route gaat door de bergen. Het asfalt verdwijnt weer, wat betekent dat we in de buurt komen. Vlak voor het donker, vier uur, komen we aan in Monteverde. Monteverde ligt in het binnenland in de bergen. Het is hier een paar graden kouder dan aan de kust, maar ook hier is het gelukkig nog steeds lekker weer. We verblijven in een hostel waarvan de staff meer info over de omgeving, de diverse activiteiten en het openbaar vervoer kan geven dan de plaatselijke VVV. Erg handig! <a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-219" title="2012-06-19_Monteverde_21" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211-239x300.jpg" alt="" width="239" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211-239x300.jpg 239w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211-151x190.jpg 151w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211-60x75.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211-267x335.jpg 267w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-19_Monteverde_211.jpg 662w" sizes="(max-width: 239px) 100vw, 239px" /></a>Dezelfde avond boeken we een canopy tour voor de volgende dag. We gaan de volgende dag op pad met the Original Canopy Tour. Monteverde is de plaats om een canopy te doen er worden er een stuk of vijf aangeboden. De ene organisatie maakt nog meer reclame dan de ander. Van de Original Canopy zie je nauwelijks reclame. Deze organisatie was de eerste in Costa Rica met ziplines en deze tour verschilt van alle anderen omdat deze echt door de canopy (boomtoppen) gaan van boom naar boom en niet van een ijzeren paal naar ijzeren paal. Misschien wat minder spectaculair qua lengte van de kabels en de verkregen snelheden, maar wel heel erg gaaf om tussen de bomen door te zwieren! Soms zit je wel meer dan 20 meter hoog in de bomen. Het volgende filmpje geeft een impressie van hun langse kabel. httpv://www.youtube.com/watch?v=v8nMzp9FmBY&amp;feature=plcp</p>
<p style="text-align: justify;">Die middag verkennen we de omgeving van Santa Elena. Op aanraden van de mensen van het hostel gaan we in het bos op zoek naar een grote holle boom. Na een half uurtje wandelen hebben we hem gevonden en Niek kan weer even als een klein jongetje klimmen in de boom.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/DSC01340-e1340924961788.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-216" title="DSC01340" src="/wp-content/uploads/2012/06/DSC01340-e1340924961788-225x300.jpg" alt="" width="225" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/DSC01340-e1340924961788-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2012/06/DSC01340-e1340924961788.jpg 768w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /></a>De tweede dag in Santa Elena (Monteverde) gaan we naar het nationale park van Monteverde. Dit park is een beschermd stuk regenwoud. Alle facetten zijn aanwezig, van de varens en mossen op de bodem, tot de lagere bomen en struiken op het 2e niveau en natuurlijk de reuzen van bomen die de toplaag vormen. Een zeer mooi stukje natuur. Zoals het hoort in een regenwoud is het vochtig en wordt het uitzicht geregeld ontnomen door de mist die er hangt. Om je er een beetje een voorstelling bij te kunnen maken. Burgers Busch, alleen dan niet zo warm, wel zo vochtig, veel vogel- en krekelgeluiden en de geur van een willekeurig tuincentrum. Dat alles bij elkaar en dan 10 keer mooier, indrukwekkender en leuker. Helaas zien we hier niet veel dieren. Wel veel rupsen en colibrie’s. Na een lange wandeling door het park lopen we terug naar Santa Elena. Een wandeling van ruim acht kilometer waar we kunnen genieten van de omgeving en mooie uitzichtpunten. We hebben de smaak van de Canopy flink te pakken en willen graag nog een speculaire canopy doen. We besluiten de laatste dag een wat spannendere canopy. We kiezen voor de canopy van Adventura omdat deze zowel een Superman kabel als een Tarzan swing heeft. De canopy begint met de ziplines die opbouwen in lengte en snelheid. Bij deze canopy komen we heel wat meer op de grond dan bij de vorige, wat de canopy minder mooi maakt. De laatste kabels zijn de speculaire kabels. Na een paar lange kabels komen we aan bij de Superman kabel. Deze kabel is meer dan 700 meter lang. Aan de normale zipline hang je me je buik richting de kabel, bij deze hang je met je buik naar beneden net als Superman. Het Hieronder een filmpje van SuperNiek. httpv://www.youtube.com/watch?v=0QpqNSsO9Pk&amp;feature=plcp Na de Superman kabel wacht nog de Tarzan swing met een vrije val van 50 meter. Om bij de Tarzan swing loop je een brug op die halverwege eindigd met een plateau. Het plateau beweegt lekker op de wind. Hier aangekomen heb je nog wat tijd om de diepte in te kijken terwijl je in de kabels gesnoerd wordt en tegen een hekje wordt aangetrokken. Voordat je het weet klapt het hekje weg en maak je een vrije val die overgaat in een grote swing. Hieronder het filmpje van Susan als Jane. httpv://www.youtube.com/watch?v=bbzazmWLjjs&amp;feature=plcp</p>
<p style="text-align: justify;">Na deze adrenaline kick is het weer tijd om verder te reizen. We vertrekken de volgende dag richting La Fortuna. Er zijn twee opties om vanuit Monteverde naar La Fortuna te reizen. Een heel omslagtige en lange busrit van vele uren, of de taxi-boot-taxi optie. Deze optie is goed te betalen en scheelt heel veel reistijd. We kiezen deze keer voor de snelle optie, de taxi-boot-taxi. De taxi is meer een kleine bus, dan echt een taxi. Het is een mooie tocht door de bergen van Monteverde naar het meer aan de voet van de Arenal vulkaan. Dit meer steken we over en het laatste stuk vervolgen we onze weg weer met de taxibus. La Fortuna ligt aan de voet van de vulkaan Arenal, een van de meest actieve vulkanen van de wereld. Als de top niet in de mist hangt, zie je rookpluimen komen uit de berg. Je schijnt soms ook echt lava te kunnen zien, maar die hebben wij niet kunnen ontdekken.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/DSC01505.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-221" title="DSC01505" src="/wp-content/uploads/2012/06/DSC01505-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/DSC01505-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/DSC01505-190x142.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/DSC01505-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/DSC01505-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/06/DSC01505.jpg 640w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>La Fortuna is echt toeristisch. Je vind overal kantoortjes waar je tal van dure (lava)tours en andere activiteiten kunt boeken. Na een paar dure dagen moeten we even op het budget letten dus we gaan zelf op pad.</p>
<p style="text-align: justify;">We kiezen ervoor om de Cerro Chati te beklimmen. Dit is een uitgedoofde vulkaan, waar tegenwoordig een turquoise kratermeer in bevindt. We gaan vol goede moed op pad vroeg in de ochtend, in de hoop dat het dan nog niet zo warm is&#8230;. Helaas, na minder dan een kilometer gelopen te hebben is onze kleding al doorweekt van het zweet, nog 4km te gaan tot de voet van de Cerro Chati en dan nog omhoog, dat wordt zwemmen in onze kleding. Maar het vooruitzicht om een frisse duik in het kratermeer te kunnen nemen, maakt een hoop goed.</p>
<p style="text-align: justify;">Het is een stevige tocht naar boven, eerst over de open grasvlaktes en uiteindelijk steil omhoog door het bos naar de kraterrand. Bijna boven worden we verrast door een blokkade van bomen en ander natuurlijk spul. Helaas, het pad is dusdanig bedekt met een dikke laag hout en bladeren dat we niet goed weten waar we naar toe moeten en of we er overheen kunnen. Zover we kunnen kijken is er niets meer te zien wat op een pad lijkt. Balen! Bijna boven, houdt het hier op! Na een tijdje rondgezocht te hebben naar een potentiele doorgang, besluiten we terug te gaan. Er lijkt echt geen doorkomen aan. Dat hadden ze bij de start van de hike wel eens mogen vertellen, daar betalen we geen entree voor&#8230; Tamelijk gefrustreerd gaan we weer naar beneden. Gelukkig is er niet veel verderop ook nog een grote waterval waaronder je kunt zwemmen. Iets eerder dan gepland nemen we hier maar onze verfrissende duik. Dat is lekker na die zweterige tocht. Een paar uur later wandelen we de vijf kilometer terug naar La Fortuna. Onderweg krijgen we gezelschap van een hond, de helemaal mee terug loopt naar La Fortuna. Terug in het hostel even opfrissen en dan boodschappen doen, snel even voordat het onweer losbarst. Het is ondertussen bijna vier uur en dat is de tijd dat het gaat regenen en onweren, iedere dag zo&#8217;n beetje rond dezelfde tijd. Zo ook vandaag, we zijn gelukkig optijd terug zodat we niet weer een nat pak krijgen (en deze keer dan niet van het zweet).</p>
<p style="text-align: justify;">Dit was onze laatste dag in het binnenland van Costa Rica. De volgende dag vertrekken we naar de Caribische kust.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/29/van-de-pacific-naar-de-caribean/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Van San Jose naar de Pacific</title>
		<link>/2012/06/21/van-san-jose-naar-de-pacific/</link>
					<comments>/2012/06/21/van-san-jose-naar-de-pacific/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Niek &#38; Susan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2012 03:52:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Reisverslag]]></category>
		<category><![CDATA[Costa Rica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=188</guid>

					<description><![CDATA[Zaterdag 9 juni zijn we onze reis gestart door Costa Rica. We vliegen op San Jose, de hoofdstad van Costa Rica, een land 1,5 keer zo groot als Nederland. San Jose wordt de eerste dagen ook de plek waar we onze reis door dit tropische land gaan uitstippelen. Na een goede nachtrust gaan we op [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Zaterdag 9 juni zijn we onze reis gestart door Costa Rica. We vliegen op San Jose, de hoofdstad van Costa Rica, een land 1,5 keer zo groot als Nederland. San Jose wordt de eerste dagen ook de plek waar we onze reis door dit tropische land gaan uitstippelen.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-190" title="OLYMPUS DIGITAL CAMERA" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12-190x142.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-10_San-Jose_12.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Na een goede nachtrust gaan we op zondag naar een grote versmarkt met een aantal mensen van het hostel Castle Tam, waar we verblijven. In Costa Rica zijn groenten en fruit goed te betalen, dit in tegenstelling tot Amerika. Met een volle tas groenten en fruit keren we weer terug naar het hostel. Die middag leggen we contact met Nederland via Skype, wat redelijk goed werkt. Leuk om het thuisfront even gesproken te hebben. De rest van de tijd in San Jose slenteren we wat door de stad, bezoeken de tandarts en maken plannen voor de komende weken. We krijgen hierbij leuke tips van de mensen van Castle Tam.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121.jpg"><img loading="lazy" class="alignright  wp-image-192" title="2012-06-13_Manual-Antonio_121" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121-300x216.jpg" alt="" width="101" height="73" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121-300x216.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121-190x137.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121-60x43.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121-400x288.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_121.jpg 1024w" sizes="(max-width: 101px) 100vw, 101px" /></a>Op dinsdag 14 juni verlaten we San Jose om richting de Pacific te trekken. Onze eerste stop is Manuel Antonio NP om de stranden en het oerwoud te verkennen. Het park staat bekend om de vele dieren die je kan zien en stranden zoals je ze alleen in de vakantiefolders ziet. Ze bestaan dus echt! Het park is echt heel mooi, we zien apen, een luiaard, vele varianten op een hagedis (in alle vormen en kleuren), vogels, wasberen, wandelende takken en heel veel vliegende en kruipende insecten. Wandelend door het park is net alsof je in een dierentuin bent waar de hekken en kooien zijn weggelaten. <a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-194" title="2012-06-13_Manual-Antonio_094" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094-300x188.jpg" alt="" width="300" height="188" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094-300x188.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094-190x119.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094-60x37.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094-400x250.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_094.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Na een paar uur in deze dierentuin rondgedwaald te hebben, bereiken we overhit en bezweet het strand. De stranden zijn echt super mooi en we nemen een heerlijke verfrissende duik in zee. Helaas betrekt later de middag de lucht. De rest van de middag regent het. Natuurlijk hebben wij geen regenkleding bij ons, maar omdat het lekker warm is maakt dit niet uit. Opweg terug naar de bus, komen we onze Amerikaanse vrienden weer tegen. Zij verbleven samen met ons in Castle Tam, San Jose en samen zijn we naar Manuel Antonio afgereisd. Hier verblijven we ook in hetzelfde hostel. <a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127.jpg"><img loading="lazy" class="alignright  wp-image-195" title="2012-06-13_Manual-Antonio_127" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127-300x225.jpg" alt="" width="270" height="203" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127-190x142.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127-60x45.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-13_Manual-Antonio_127.jpg 1024w" sizes="(max-width: 270px) 100vw, 270px" /></a>Gisteravond zijn we met zijn vijfen een drankje gaan drinken in een van de vele barretjes die Manuel Antonio telt. We besluiten om die avond gezellig met z’n allen te gaan koken. We maken een heerlijke tortilla maaltijd met kip en in de koelkast gekookte vis. Deze avond blijft het nog lang onrustig in het hostel, wat niet uit maakt, we zijn de enige gasten. Het was een gezellige avond en de volgende dag moeten we te vroeg op, 05:30u.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-197" title="2012-06-14_Manual-Antonio_151" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151-300x144.jpg" alt="" width="300" height="144" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151-300x144.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151-1024x492.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151-190x91.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151-60x28.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-14_Manual-Antonio_151-400x192.jpg 400w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>We reizen zoveel mogelijk met het openbaar vervoer omdat dit een goedkope optie is en  je bijna overal kunt komen. Reizen met het openbaar vervoer is hier ook een ervaring op zich. Als je denkt dat je in Nederland qua wachten wat gewend bent ga dan eens op reis in Costa Rica. Reizen met de bus betekent vaak stoppen, of moeten we zeggen heel vaak stoppen. Soms lijkt het wel of de bus elke 50 meter stil staat om iemand in of uit te laten stappen of er nu wel of geen bushalte is. We hebben de tijd dus wat maakt het uit. De volgende ochtend vroeg vertrekken we met bus richting Santa Teresa.  Op het busstation van Quepos nemen we afscheid van Ellyn, Alec en Angolina, zij gaan terug naar San Jose. Wie weten komen we ze nog tegen.</p>
<p style="text-align: justify;">Na een busrit van 2,5 uur komen we aan in Puntarenas. Hier nemen we de ferry naar Paquera waar we weer op de bus stappen. Het asfalt hebben ze niet meegenomen het water over, dus de busrit naar de volgende overstap is erg hobbelig en stoffig. Na nog een keertje overstappen in Cobano komen we aan het einde van de middag aan in Santa Teresa. Santa Teresa, een klein, rustig plaatsje waar je prima kunt surfen, is ons eindpunt.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112.jpg"><img loading="lazy" class="alignright size-medium wp-image-198" title="2012-06-17_Pacific-Coast_112" src="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112-194x300.jpg" alt="" width="194" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112-194x300.jpg 194w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112-123x190.jpg 123w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112-51x80.jpg 51w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112-217x335.jpg 217w, /wp-content/uploads/2012/06/2012-06-17_Pacific-Coast_112.jpg 664w" sizes="(max-width: 194px) 100vw, 194px" /></a>Na de lange reisdag worden we beloond met wederom prachtige stranden en we nemen direct een duik in de Pacific Ocean. De komende twee dagen blijven we in Santa Teresa. We wisselen de volgende dag nog even snel van hostel en regelen een surfles voor later in de middag. De surfles is echt super gaaf. Het lukt Niek net een beetje om op de plank te staan. Maar het valt allemaal niet mee, de golven zijn hoog en sterk. Na anderhalf uur komen we voldaan, doodmoe en bond en blauw uit het water. Vooral de knieën van Susan zien er gehavend uit. De laatste dagen aan de Pacific brengen we door in Montezuma, een meer toeristisch plaatsje. We relaxen hier nog wat meer, komen bij van onze surfles en maken een mooie hike naar een waterval.</p>
<p style="text-align: justify;">De volgende dag verlaten we Montezuma om het binnenland in te trekken, naar Monteverde. We hebben super gave dagen aan de Pacific gehad en willen zeker nog een keer terug om onze surftechniek aan te scherpen. De eerste tien dagen Costa Rica zitten er op. We vinden het nu al een superland.</p>
<p style="text-align: justify;">Hartstikke fijn, alle reacties uit Nederland op onze blog en twitterberichtjes!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/21/van-san-jose-naar-de-pacific/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tandartstourist</title>
		<link>/2012/06/18/tandartstourist/</link>
					<comments>/2012/06/18/tandartstourist/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Niek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Jun 2012 23:23:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Reisverslag]]></category>
		<category><![CDATA[Costa Rica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=183</guid>

					<description><![CDATA[Maandag 11 juni wordt Niek wakker met kiespijn. De afgelopen dagen liep Niek al een beetje te klagen over kiespijn. Dat begon in Disney&#8217;s Magic Kingdom. Gelukkig verdween de pijn weer en de volgende dagen gingen zonder problemen. Maar nu leek de pijn alleen maar erger te worden. Ja en wat moet je dan? In [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/dentist.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft  wp-image-184" title="dentist" src="/wp-content/uploads/2012/06/dentist-1024x473.jpg" alt="" width="357" height="165" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/dentist-1024x473.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2012/06/dentist-300x138.jpg 300w, /wp-content/uploads/2012/06/dentist-190x87.jpg 190w, /wp-content/uploads/2012/06/dentist-60x27.jpg 60w, /wp-content/uploads/2012/06/dentist-400x185.jpg 400w" sizes="(max-width: 357px) 100vw, 357px" /></a>Maandag 11 juni wordt Niek wakker met kiespijn. De afgelopen dagen liep Niek al een beetje te klagen over kiespijn. Dat begon in Disney&#8217;s Magic Kingdom. Gelukkig verdween de pijn weer en de volgende dagen gingen zonder problemen. Maar nu leek de pijn alleen maar erger te worden. Ja en wat moet je dan? In het buitenland naar de tandarts. Gelukig weet Susan nog wat moed in te spreken door te vertellen dat de standaard oplossing in het buitenland trekken is. Wat googlen leert ons snel dat Costa Rica een waar tandarts toersistenland is (vooral voor Amerikanen). Je ziet hier in Costa Rica zowat op iedere straathoek een tandarts. We vinden met hulp van Jonathan (eigenaar hostel Castle Tam) vlak bij ons hostel een tandarts die, gelukkig, Engels spreekt. Hij kan zelfs direct tijd maken om naar Niek te kijken. Zo op het eerste gezicht lijkt er niks aan de hand te zijn, maar de klachten wijzen op een gaatje. Op de foto is ook niks te zien, maar vermoedelijk komt dat door de oude, metalen vulling die in de kies zit. De tandarts besluit deze te vervangen voor een witte vulling, hiermee zal waarschijnlijk het probleem verholpen zijn. Tussen het zetten van de verdoving door wordt zelfs nog even een ander patient geholpen. De tandarts boort, vult en poleist er een uurtje op los. Na ruim 1,5uur staan we weer buiten met een nieuwe vulling en hopenlijk in de komende uren minder pijn. Dit blijkt niet het geval. De rest van de dag is Niek dikke vriendjes met Brufen bruis. Dan maar met zijn drieen op pad&#8230; Intussen lijkt de kies het goed te houden en neemt de pijn snel af. Nu ruim een week later lijkt de kaak van Niek langzaam weer tot rust te zijn gekomen. Gelukkig heeft deze weerstandige kies ons verder niet belemmerd in het genieten van Costa Rica.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/06/18/tandartstourist/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk

Served from: rtw.niekensusan.nl @ 2021-01-06 21:06:24 by W3 Total Cache
-->